今日狗仔記招殺著！

5. 指示威者應對意見不合 / 偷拍人士時，可能會干犯傷人、損壞他人財產 及「不誠實使用電腦」罪等。

佢想屈我地會襲擊意見不合同影相既市民！

大家記得有禮貌啲

禮貌行動

大家記得溫柔啲

温柔地指責别人

Be humble

你話我係五毛都好我都要澄清返

協和小學案引發討論

高等法院法官2018年8月駁回律政司就協和小學老師案的上訴時，曾指出取用電腦（access to a computer）及使用電腦（use a computer）是有分別的。因為案中的被告，是使用她們自己的手機犯案，法官認為立法原意是針對「進入電腦作出『犯罪行為』」，但控方現概括為任何取用電腦的情況，認為並不適合。因為案中各個被告，並沒有侵入他人電腦截取或使用內在的資料，只是用自己的手機拍照，並傳送應該保密的資料。認為本案性質上與案例中，罪犯在未授權下，進入他人的電腦盜取資料不同。故裁定律政司敗訴。

協和小學試題外洩案 律政司求釐清不誠實取用電腦罪被裁上訴失敗
立法原意針對駭客

而案件2019年2月在終審法院上訴時，法官亦提到，這罪的立法原意，是針對電腦駭客而製定，指侵入別人的電腦，並竄改或偷取資料，而非用以指控任何以電腦干犯的罪行。

惟律政司過去卻常用這罪用以檢控任何使用電腦，或智能電話相關的罪行，除電腦黑客類的案件外，亦有用於手提電話偷拍裙底春光，以及在網路上號召市民參與可能非法的政治社會運動等。但自高等法院於去年8月頒下判詞之後，律政司隨即發出指引將有關的案件押後處理，以等待終審法院的終極指引，惟終院維持原判，並認為所涉範圍不應太廣

補返條鈴比在大蛇

黑警記者會終於講返句人話

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

認同請聯署請分享
已有24,309個簽名（8 Aug 2019 at 17:23）
［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

鼓勵遊行示威口號
HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

依條罪唔係要用人地電腦先入到咩？
用自己電腦告唔入架喎

靠嚇 呀蛇毅進仔邊識咁多法律

提醒唔好影大頭
同埋好心啦 做好自己先
包好自己

推